% Este archivo es parte de la memoria del proyecto fin de carrera
% de Manuel López Urbina. Protegida bajo la licencia GFDL.
% Para más información, la licencia completa viene incluida en el
% fichero fdl-1.3.tex

% Copyright (C) 2018 Manuel López Urbina

\section{Agradecimientos}
\label{sec:agradecimientos}

La culminación de este proyecto significa un paso importante en mi carrera, por lo que me gustaría dedicárselo a todas las personas que me han ayudado a dar un paso más.\bigskip

En primer lugar me gustaría agradecerle a mi familia el apoyarme y ayudarme durante estos años,
y el esfuerzo que han hecho para que pueda progresar en mi vida personal y profesional.\bigskip


Mención especial para Natalia Luciano, mi pareja, la cual ha estado siempre apoyándo-
me en mis objetivos y tanta paciencia y comprensión me ha mostrado tras tantos días,
meses e incluso años de estudio y dedicación.\bigskip

Agradecimientos a D. Arturo Morgado por su ayuda y dedicación durante la realización y dirección de este proyecto, así como su carácter amable y servicial que han hecho más ameno el trabajo realizado.\bigskip

También me gustaría agradecérselo a mis compañeros, con los que tantos ratos inolvidables he pasado, y que tanto me han ayudado.\bigskip

Por último quiero dedicarle este proyecto a todos los estudiantes de informática, en especial a todos los amantes del fascinante mundo de la robótica, a los que espero que mi trabajo les sea de utilidad.

\cleardoublepage

\section{Licencia}
\label{sec:licencia}

\bigskip
\bigskip

Multi Sensor Robot System, en adelante SensorRs, es una aplicación software y hardware libre: usted puede redistribuirlo y/o modificarlo bajo los términos de la Licencia Pública General de GNU según lo publicado por la Free Software Foundation, ya sea la versión 3 
de la Licencia, o (a su elección) cualquier versión posterior.\\

Este programa se distribuye con la esperanza de que sea útil, pero SIN NINGUNA GARANTÍA, incluso sin la garantía implícita de COMERCIALIZACIÓN o IDONEIDAD PARA UN PROPÓSITO PARTICULAR. Ver el GNU
General Public License para más detalles.\\

Este documento ha sido liberado bajo Licencia GFDL 1.3 (GNU Free Documentation License). Se incluyen los términos de la licencia en inglés al final del mismo. Si no es así, 
consulte \href{http://www.gnu.org/licenses/}{GNU Licenses}.\\\bigskip

\begin{quote}
Copyright \copyright~\the\year~ Manuel López Urbina.\bigskip

Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or  any later version published by the Free Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. A copy of the license is included
in the section entitled "GNU Free Documentation License".
\end{quote}


\cleardoublepage

